曼聯愛華頓事件

相信呢球波個個都話係黑哨架啦！我想講下自己睇法

有兩個問題係到，省中麥佳亞同埋施格臣

首先，呢球波 卡法路雲諗住射遠柱但省中麥佳亞，即使冇施格臣都唔會計係麥佳亞烏龍，所以會計係卡法路雲既入波，因此即使麥佳亞係最後掂到個波既人都係會有越位既存在！而曼聯除龍門最後一名既防守球員係連迪路夫，當時只有一名愛華頓既球員係超過連迪路夫就係施格臣！

其次，施格臣本身就係一個越位既球員，但只有一個情況先唔會入球無效，就係佢唔影響個波！！！

咁點解呢球波應該計越位？

上面解釋左即使省中麥佳亞仍然會有越位線，其次就係因為佢縮腳， 呢球波就算點睇都會睇到個波會掂到佢隻腳，但佢縮左腳個波就入左，佢縮腳呢個動作影響左個足球最後既去勢，所以佢係應該係計算參與進攻既球員，好簡單黎講，無論佢縮唔縮都係會吹越位

有啲野係就係，唔係就唔係

樓主心水清

講咁多做咩丫
其他球隊失呢球波就係越位
曼聯就點都黑哨

樓主認真打一篇無人理

好似佢唔縮都會入

盲反會理球例架咩

唔縮就撞到佢隻腳

好多人都係冇代入個情況去睇件事，反而淨係重點係覺得VAR幫曼聯到

如果VAR幫曼聯，係睇湯戴維斯應唔應該紅就送左佢出場啦

啱呀

呢個結論係點跳出嚟
你假設會改變方向
然後事實上冇改變方向
再同你嘅假設相比作出改變方向嘅結論
咁係循環論證嘅謬誤
你打出嚟唔覺得荒謬架咩

一條球例都引唔到
淨係識重覆縮腳就係越位
好意思話人盲反

Professional Game Match Officials Limited (PGMOL) have confirmed that Sigurdsson's involvement resulted in the decision.

Their statement reads: "In the 91st minute of Everton v Manchester United, Dominic Calvert-Lewin's goal was disallowed following a VAR Review for an offside against Gylfi Sigurdsson.

"The on-field decision was to award the goal, but the VAR advised the referee that Sigurdsson was in an offside position directly in the line of vision of David de Gea and made an obvious action that impacted de Gea's ability to make a save."

英國球證協會出左解釋點解吹越位

對唔住，呢個唔係假設，係事實

依家既事實=施格臣縮腳 + 冇改變方向

使乜咁認真，猁狗昨晚衰撚左，屈獌嚟出氣者

想問如果另外一個情況
遠射但禁區內嘅最前球員嘅縮開俾個波入，算唔算越位？

According to Ifab's Laws of the Game 2019-20, a player can be penalised for offside by:

1. interfering with play by playing or touching a ball passed or touched by a team-mate or

2. interfering with an opponent by:
preventing an opponent from playing or being able to play the ball by clearly obstructing the opponent’s line of vision or challenging an opponent for the ball or clearly attempting to play a ball which is close when this action impacts on an opponent or making an obvious action which clearly impacts on the ability of an opponent to play the ball

唔係縮腳就越位, 唔好個個post都出嚟柒啦

冇改變方向又點「影響左個足球最後既去勢」呢？

pull

解釋番，首先依家事實係省中改變方向，而個足球既去勢係去緊施格臣既腳，所以先會有佢縮唔縮假影響足球既去勢

算, 如果唔係個個都企哂係龍門口等縮開俾波入

諗住射遠柱同真係射遠柱入係兩回事
麥佳有意識地出腳
又明顯改變方向
我睇唔到唔計佢OG ge理由
咁既然計佢OG
自然之後越位爭議已經唔成立

你其實有冇睇自己引咗乜野
第一點已經唔成立啦
唔好求奇引一堆就當證明咗
不如具體講吓係你覺得邊點足以支持樓主嘅結論？

樓上又會扮盲睇唔到

有啲好奇，卡法路雲唔係省中麥佳亞咩？

呢點係有討論空間

如果吓吓都球證話啱所以係啱就唔洗傾波啦
曼迷係咪支持球證永遠是對的
以後唔屌球證先？

咁你究竟係覺得應該係有越位定冇越位？
有越位既話咁你而家嘈乜撚野？
冇越位既話你貼呢張圖出黎表達以前有咩問題？

咁之前屌黑哨猁果啲算乜嘢
媽好亂呀

呢個係球證協會事後出statement講架, 人地完場睇哂片睇哂例先講

咁都唔啱, 唔通你柒完落唔到台啱咩

明明討論緊呢場波既問題，點解會拎番以前嗰啲出黎？
好想講我未見過英超有一隊波冇因為誤判而得益
所以拎呢啲圖出黎只係引黎唔同球迷既戰爭

我都唔知講咩好了

因為呢一球搞到我過唔到關收少兩倍

如果佢係扮唔郁既人就應該唔縮腳

英國球證協會出Offical statement 解釋同當值球證執法有無分別呀
媽呀

越位犯規 = 處於越位位置並獲得利益

請問縮腳又點獲得利益呢

唔縮腳個波咪撞腳彈開唔入囉, 咁有無利益

縮腳就唔以獲得利益？咩邏輯黎

係 新戰術 射波前搵四條友沖入禁區扮受傷
射到邊個方向就縮腳

入咗波

佢依家縮左腳，想知個足球有冇入網？

唔縮腳唔會入
縮腳就有機會入
咁算唔算利益

除非佢縮腳引開咗後衛or影響龍門判斷啫

如果唔係越位位置打飛機都冇人吹啦

仲要射中敵人隻腳彈去龍門 要準確度好高

撞到隻腳未越位囉
佢本身個人係係越位位

睇翻上邊個回覆
係吹佢影響龍門判斷 唔係吹佢縮腳

下 唔縮腳就中腳唔洗撲
縮腳就入
咁都唔影響龍門判斷？
屌你老母你唔係訓係到封左近柱我點會走去遠柱

有興趣可以去睇下，佢分析得幾好

睇個名就知猁狗
樓主唔洗理佢
尋晚比人串左成晚谷得好辛苦

咁個討論點就唔係縮腳算唔算參與進攻

係縮腳有冇影響龍門判斷

就係因為縮腳參與進攻所以影響龍門判斷

我地所講既係個波應該唔計入同原因

quote 翻facebook
「Sigurdsson無直接接觸皮球唔算「干擾比賽」，唔多加解釋啦，咁「干擾對方球員」呢？

根據球例觸犯「干擾對方球員」有四點：

「•明顯阻礙對方球員的視線而引致對方球員不能玩球，或
•與對方球員爭奪皮球而或
•明顯地於近距離試圖接觸皮球去參與玩球，而當時此近距離的舉動 導致對方球員受到影響，或
•作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力」

其中第二第三點可以唔洗理，因為Sigurdsson無主動嘗試接觸皮球。」

更正翻少少用詞
干擾比賽 = 參與進攻
干擾對方球員(第一點) = 影響龍門視線

佢梗係冇接觸個波啦！接觸左咪唔入，所以先要縮腳唔接觸個波

咁撚認真做咩 猁輸波搵野發泄

因為Calvert-Lewin「起腳射門一刻」Sigurdsson就係坐喺DeGea「前面」，喺DeGea望向皮球路線之上，唔理射門去邊個方向，當中彈到幾多人，呢一刻，已經干擾咗DeGea，影響判斷。

佢呢句已經解釋得好好咩叫干擾判斷

引埋例子討論有意識出腳改變方向唔計越位又唔理

樓主嘅理論明明同球證協會解釋不同又唔理
問具體條文就求奇引一大段

冇話一定唔可以吹罰
睇其他post球證協會未出聲
我都同意咗line of vision有吹罰基礎
但縮腳論真係好荒謬
上面facebook嗰篇同我睇法亦差唔多

呢個post又話要認真討論
結果又係成班曼迷圍埋打飛機

咁所以我地傾嘅點
係Sigurdsson 縮腳or 位置or行為有冇干擾對方球員
唔係縮腳or位置or行為有冇參與進攻

咪撚玩啦
第一日睇波咩
無意識傳黎 又點樣無越位呀
閘唔閘波果下跟本0影響
如果閘波後無越位 迪基亞接波係咪計回傳呀

想知有咩值得打飛機？

連登先最識波

有分故意回傳同非故意回傳

非故意回傳都有越位啦
做乜鳩

我都想知
你問上面班曼迷

閘波後ddg 接咪非故意回傳可以用手接

個重點係佢干擾左個波入唔入

個post有唔俾其他人入咩? 其他反曼都收哂聲得你一隻繼續吠, 好心柒到咁就咪再撐啦

球證協會又係曼迷 理性分析又係曼迷

屌 非故意回傳 愛再射 愛都有越位啦
做乜鳩呀 點樣閘完波會無越位呀 痴線

分享下

係未有Official回應之前睇左唔少討論
有人話由於施古臣縮唔縮腳係會直接影響左波既去勢/方向
所以係兩個情況下佢都算係有份參與進攻
應該計作越位 我覺得呢個講法幾好

但最後Official係話佢阻礙左迪基亞既視線/判斷
諗返好多人遠射之後門前越位既隊友都會縮開
其實咁都Apply到以上情況 但大多數好少會吹
所以官方指施古臣阻礙左迪基亞視線可能係更好既解釋
因為其他遠射時龍門 主射人 同門前果個人未必係一直線上
視線未必受阻

波還波 人還人
「Sigurdsson無直接接觸皮球唔算「干擾比賽」」

麥佳閘完 ddg 可唔可以用手接 關越位咩事

同埋我想講一開頭 我有講話係自己既睇法

咁都得？

Agree

有冇片翻睇番？

印象中省到曼球員

事實上視線阻唔到幾多架喇, 應該叫干擾判斷能力仲合理啲

即係球例最尾嗰句 "which clearly impacts on the ability of an opponent to play the ball"

咪理條on9啦

真心問，呢球入計卡法利雲定計烏龍？

卡法路雲

照佢講法，有超過一半既越位都唔應該吹

麥佳有意識地出腳
又明顯改變方向
我睇唔到唔計佢OG ge理由
咁既然計佢OG
自然之後越位爭議已經唔成立

？？？

但問題degea已經失左位，個重心去左佢既右，好似施格神唔係到佢都似救唔到？

...簡單舉例都唔明
唔係回傳點樣又無越位呀

所以我提出
本身應該計利雲入定OG
如果計OG就無越位呢回事

真心問，假設如果呢球係直射而唔係省到默雞，個結果有冇分別？

呢球唔係吹阻到龍門判斷咩

救唔救到已經唔係重點

正如越位單刀, 龍門救唔救到都係吹越位

救唔救到同犯唔犯規係兩回事
況且冇人會知救唔救到

無人知佢救唔救到
除非佢已經撲左另一邊
唔係已經叫影響左佢撲唔撲民一下

誰輕輕叫喚我？（inbox已爆加好多人Tag）

剛剛結束嘅愛華頓對曼聯比賽中，補時階段Calvert-Lewin射入絕殺一球但被VAR推翻，改判Sigurdsson越位犯規在先，引起激烈討論。

有人話Sigurdsson「縮腳」唔算參與進攻；
有人話皮球來自Maguire唔構成越位犯規；
有人話DeGea本身都唔會救到，唔算有影響；
等等

究竟Sigurdsson有冇越位犯規？

首先從較簡單開始，皮球被Maguire改變方向並不影響Sigurdsson是否越位犯規（假設皮球真係掂到Sigurdsson會較易解釋），我諗呢點有睇開波，理性少少都知道點解：

根據球例第11章 越位

第二部分 「越位犯規」入面嘅第三點：

「• 利用身處越位位置而玩球或干擾對方球員：
• 從球門柱、橫楣、賽事執法人員或對方球員反彈或改變方向回來的皮球
• 皮球被對方球員蓄意救球後反彈」

從中可以理解到皮球經過Maguire改變方向並唔影響Sigurdsson越位犯規與否，除非Maguire有「蓄意」玩球，Sigurdsson則無可能構成越位犯規，因為球例亦有補充：

「一名身處越位位置的球員接獲對方球員的蓄意玩球(蓄意救球除外)傳來的皮球，不應被視為觸犯利用身處越位位置而取得利益之越位犯規。」

咁黎到戲玉，Sigurdsson坐喺門前「縮腳」究竟有冇越位犯規？

首先越位犯規分兩部分：「干擾比賽」及「干擾對方球員」

Sigurdsson無直接接觸皮球唔算「干擾比賽」，唔多加解釋啦，咁「干擾對方球員」呢？

根據球例觸犯「干擾對方球員」有四點：

「•明顯阻礙對方球員的視線而引致對方球員不能玩球，或
•與對方球員爭奪皮球而或
•明顯地於近距離試圖接觸皮球去參與玩球，而當時此近距離的舉動 導致對方球員受到影響，或
•作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力」

其中第二第三點可以唔洗理，因為Sigurdsson無主動嘗試接觸皮球。

而第一點，我認為係最有可能嘅一點

「明顯阻礙對方球員的視線而引致對方球員不能玩球」，球迷可能會問，Sigurdsson坐咗喺到，DeGea企喺到，根本無「阻礙」DeGea視線，何來越位犯規？

問題就喺「阻礙」一詞，阻礙係咪指阻擋？有人話Sigurdsson無「Block」到DeGea視線，係咪越位球員身體要完全或部分直接遮蔽到DeGea視線，令DeGea見唔到皮球先構成阻礙？

球例英文原版用左“obstructing”一字

“preventing an opponent from playing or being able to play the ball by clearly obstructing the opponent’s line of vision or”

obstructing的確有阻礙，阻擋，Block嘅意思，但亦可以理解為干擾，妨礙。

一個球員喺門將前方，皮球與門將之間(the opponent’s line of vision)，咩都唔做，或者「揖揖揚揚」，即使門將可以清楚見到皮球，都可以影響門將判斷，而Sigurdsson坐喺門前，坐喺DeGea正前方，正正就係呢個意思。

當然有球迷話整個過程根本唔關Sigurdsson事，皮球被Maguire改變方向，DeGea已經撲錯方向，有冇Sigurdsson個波都會照入。

或者簡單啲講，如果皮球無掂到Maguire，Calvert-Lewin射門直接射入遠柱，DeGea飛到盡都撲唔到，但Sigurdsson有冇動作都足以構成越位犯規，因為Calvert-Lewin「起腳射門一刻」Sigurdsson就係坐喺DeGea「前面」，喺DeGea望向皮球路線之上，唔理射門去邊個方向，當中彈到幾多人，呢一刻，已經干擾咗DeGea，影響判斷。

除非Sigurdsson唔係坐正喺DeGea「前面」，可能佢射失之後拿拿聲行開兩步，或者碌去左右兩邊啲，總之唔好喺皮球同DeGea之間，或者唔會越位犯規。

最後第四點「作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力」，個人覺得比較難去判定，灰色地帶較多，好似大家所講「縮腳」算唔算明確動作？而呢個動作有冇影響DeGea玩球「能力」？因為英文版本有用到Ability呢個字眼：

“making an obvious action which clearly impacts on the ability of an opponent to play the ball”

字眼上比較偏物理層面，好難話縮腳影響DeGea能力，而且明確動作通常指玩波動作，縮腳就好似平常球員係越位位置舉手行番出黎咁，好難吹越位犯規。

老實講，呢球真係完全唔關Sigurdsson事，有冇佢呢球都會入，但並不代表可以用呢點黎做無越位犯規嘅理由，非常黑仔。

#球例分析 #越位 #越位永遠都係最千奇百趣 #講極都有新Case

理性分析

「如果閘波後無越位 迪基亞接波係咪計回傳呀」
我focuse 緊呢句, sorry

計OG都可以越位
無衝突喎

斷估都係會吹
因為施格臣影響龍門判斷 同 個波有冇中途省中其他球員係無關
施格臣係坐係射門球員同龍門中間
已經構成足夠既影響

你意思直射咩意思？
直射無人阻當然計直射果個啦

佢訓係龍門口本身已經係問題
一係就起身踢, 一係就自己碌出場邊

咁都唔吹以後個個訓哂係龍門口

我意思用佢邏輯
閘波後無越位 即係回傳啦
咁回傳就應該唔可以用手接啦
咁解

原則上我覺得呢球係吹得啱嘅(越位位置獲得利益)
但係引用邊條例就要等官方解釋吓

我都係想學嘢啫

都要睇邊向既 佢係近柱訓底
但射遠柱咪無野

都啱, 如果唔係省中麥龜就變左遠柱入, 到時應該仲拗得勁

個重點係有冇影響龍門判斷？

假設施格神冇郁，純粹坐係到冇阻到個波來勢，有冇關係

見好多越位球員冇參與進攻就冇野，佢一郁=當佢有參與？

計影響ddg 多過offside

直射冇省中人，施格神照叔腳

應該無咩爭議 距離有d遠

一樣吹啦
關鍵係佢有冇縮腳
麥龜當佢唔存在就得
因為係佢改變左方向姐
其他野都唔關佢事

唔係地波就應該要計入

唔好意思, 或者我講得唔係咁清楚太1999
閘波之後龍門可以接波 係基於非故意回傳嘅規例
而唔係基於閘波之後越位嘅判斷or判罰

就咁訓係龍門口已經構成影響龍門判斷

個波仲要係經過佢身邊入

咁假設佢訓個位係遠d，例如假設圖片左多一米，直頭係睇住個波入，唔洗避腳，咁有冇問題的？

佢近柱近底
遠柱地波都唔影響啦

跟本就var球証話事, 有冇參與進攻/ 阻人 跟本灰色地帶

假設省中默雞遠柱入係咪就冇事？

你咪又車狗係到盲反 傻9

我覺得無 因為佢縮腳係關鍵
但可能會嗌得仲勁 因為佢姐到個波既路線

真心問，點先計係烏龍計中堅回傳？ 射個條友射果球波唔中龍？

我覺得係佢縮同唔縮個情況差好遠

係啦 因為條友乜都影響唔到

簡單講射果陣唔中龍 但閘到中龍入左

未必嫁因為佢真係打橫坐底左

咁幾遠先叫 "乜都影響唔到"

既然都可以話施格臣冇影響個波，我就唯有可以話迪基亞判斷個波會撞到施格臣隻腳，所以就諗住唔撲番另一邊，點知佢縮腳，搞到同迪基亞判斷不同左喎

係 所以佢一開始話計og後無offside係有問題

鳥唔鳥龍係睇返本身射波既軌跡中唔中龍，本身中龍係計返射個個球員射入

假設咁既情況既話個入球有冇效？

常理啦 即係呢球咁 一開始迪基亞撲左落去 佢縮腳都唔會影響到佢既判斷咪入囉

最on9就係呢啲回覆

有得r囉
但唔同邊好難話影響

睇完球例，都應該係無越位

吹錯雞大

所以我覺得縮唔縮腳呢個最關鍵

縮腳=影響到

冇郁=影響唔到

咁又諗到個問題，假設佢係同一位置但係係企係到，佢跳起避波係咪一樣結果？

咁如果佢企係到，同一位置但中唔到佢，佢舉高手示意冇掂到個波，咁又有冇問題

唔係好明你指咩情況
有意識傳就回傳

計烏龍球係咪冇越位呢樣野？

我覺得而家個情況企係到既話係漏唔係避
如果縮應該都有計傾

一句講哂嗌
無越位=有意識向後傳

睇翻official 回應，呢個解釋算唔算合理：

因為ddg 撲錯邊
可以係因為佢基於麥佳亞 同 Sigurdsson 嘅位置 (基於佢嘅視線)
從而判斷近柱入波嘅可能性好細 撲另一邊(影響玩球)

咁樣Sigurdsson就影響咗ddg 嘅line of vision -> offside offense?

射中麥雞隻腳改變方向 去越位球員到 都當影唔影響到龍門？？

中左腳唔係當敵方交個波比人咩？

唔係好識..

你意思就算呢球本身唔中龍，入的話計烏龍，但都有越位？

如果講到干擾對方球員既話

我1999 + 誤會,sorry

有意識交後先會無越位呀....

Var係幫曼聯既話，呢球點解會計？

我覺得應該判干擾判斷
多過越位

OG唔計犯規？

呢球直情球証垃圾, 撞ddg 已經foul

點樣有越位...
唔明
以呢球咁講 麥龜擋完直入=因為本身中龍計射果入
麥龜閘到sigurdsson佢再執雞就越位

佢企咗喺越位位置就算冇嘗試參與進攻球證覺得你有影響到龍門就可以吹，冇分縮唔縮腳，in this case , 佢企咗喺龍門口入波嗰個位置，所以球證覺得呢下有機會影響球門嘅判斷

同意

我既理解都係咁

真心問，上面case1跳起應該唔算影響龍門判斷？

Case2更加唔算？

我諗呢到嘅影響視線係指影響ddg 所睇到嘅成個畫面
即係佢見到施古臣嘅腳->影響視線
從而影響咗佢嘅判斷

咁成條例就成立

又係呢d?

yes

平時斬波入禁區都會有幾個進攻球員企左係個龍附近
佢地無掂到個波又會唔會計干擾球員越位啊

未省中麥佳亞之前 迪基亞已經向右邊移
施格臣都算影響龍門判斷？？？

其實佢吹offside 只係考慮左2個因素
1. ddg 既位置望向個波個陣，siguardsson 正正係ddg 既""直線""視線範圍內
2. siguardsson 有郁隻腳影響到ddg 既判斷

所以上面拎張曼聯對車仔既offiside 圖無意思，因為曼聯offside 個球員唔係車仔個龍門直線視線範圍內，個球員無論做咩都好，都唔會影響到守門員嘅判斷

咁話影響左個龍既判斷既話
啲角球開出大撚把人係個龍面前跑黎跑去
點都會影響到個龍既判斷 但咪姐係吹得越位？

重點係施古臣有冇影響到ddg 視線, 有冇從而影響到ddg 判斷

假設施古臣唔係響龍門前而係響龍門外底線接受緊治療
佢係響越位位置, 亦響ddg 視線入邊
但係佢唔會影響到ddg 判斷

係龍門前邊又入咗ddg視線, 或多或少都會影響咗ddg 嘅判斷

角球又點越位呀大佬

隻腳郁唔郁
施古臣都會係ddg視線入
邊從而影響到ddg判斷(玩球能力)

講緊干擾個龍門判斷阿

諗起好多年前有次曼對利

艾夫華企係連拿前面 朴智星遠射地波
艾夫華一縮腳避就入左
但最後都係越位

咁要視乎裁判覺得
1. 有冇係視線入邊(係會有d 主觀, 龍門scan 緊成個禁區計邊下視線? 視線有幾闊幾遠?)
2. 從而影響龍門判斷

球例唔一定寫得完美 所以成日都會修訂

想問呢個情況入球有冇效？

Ps中間綠色隊友跳起左

姐係裁判講係就係理撚得你
明眼人都睇得出彈到麥佳亞果時 迪基亞個重心向左左邊
依一下可以睇得出佢跟本判斷果下係錯左
咁都可以講到係越位

你呢個邏輯已經錯過，佢救唔到個波唔等於無越位發生，球例寫明有機會影響到球門就可以吹

錯咗*

視乎offside 條友同粒波嘅距離 企位
點樣跳法

假設龍門對眼追住個波
offside 條友企出少少 再向外跳->未必影響到視線, 亦未必影響到判斷->有效

多數都吹越位，所以攻方反人牆球員最多都係並排，好少會企得後過守方

但係佢做判斷果下係響省中麥佳亞之前

係呀 足球講求合理判斷 每個球證都可能會有些少落差

不過多數都會影響到

計頂波個下卦

上一手講左視線影響龍門決定
我跟翻佢講如果真係有影響到迪基亞既決定 佢唔應該個重心係左
我明你講球唔到講波唔等於無越位
我只係想講 係咪有一個人係個龍面前 點都會影響到個龍既視線同決定 咁係咪同樣都可以代表干擾左個龍？
唔通要冇人係個龍面前入左波先可以話無越位？

唉，唔知點解見到佢我覺得好辛苦

我覺得施格臣有冇真係影響到DDG係唯一爭議點，賽後DDG話施格臣喺射波之前令佢分心，蘇斯克查就話就算呢球被判入球都冇得怪，球例冇寫到明點樣先叫影響到門將，球證當時覺得影響咗DDG「救波嘅能力」都係無可厚非，加上入波嗰軌跡直接喺施格臣度

幫推

同意, everton 黑仔

就咁睇迪基亞既動作係完全睇到個波既軌跡
就係依樣野已經知道佢無影響到迪基亞既視線

如果迪基亞係因為覺得施格臣會掂唔到個波先唔撲
咁就佢自己個個人判斷失誤

我就唔覺得施格臣有影響到比賽

有球例分析

理性足球分析：Sigurdsson 有無越位？

依家吹嘅係
處於越位位置而影響龍門視線/判斷
唔係單純地影響龍門視線/判斷

所以唔會有你講開角球嘅情況出現
如果你咁計 唔越位影響龍門判斷都要吹嘅話
咁條友射左邊/右邊都叫影響龍門判斷

我唔係曼迷但認同係offside

英超var房班人不嬲鳩黎 我唔信班友有咁長篇大論球例分析過

啱
不過如果件事掉反轉係獌入愛
我相信球證會判入球有效
然後啲獌狗就會掉反轉講話瞓
喺度都越位之類說話嚟support
佢哋嘅丫論

你係lin登講冇人理ga，啲人見到曼聯只會話黑哨/學廢sir啲野

關佢縮唔縮腳咩事呢，唔縮腳掂到波係越位，縮左腳入波但佢位置影響龍門視線/判斷，都係越位

獌鏡 你識閪咩

呢句真，幾時都係助攻王

你都幾好笑唔諗下角球係咩位開？

1分已袋 理撚得你

講真有睇開波應該都見過 越位球員係射波路線跳起避波 都係計越位

唔通話你聽收左錢咩

跳起 即係個越位球員係企係到
咁就有較大可能會阻到龍門視線
咁吹越位係合理

痴痴地，你判斷對手會幫你擋波? 已經係好大錯誤啦

你未見過？

人地跟住球例解釋點解咁判, 你求鳩其一句收錢就算

唔識可以唔出聲架, 點解要仆出嚟柒

睇情況 禁區內有幾多個防守球員先？
禁區內最前既球員又有幾前先？
呢個「最前球員」又有冇阻到龍門視線 干擾到佢撲救/撲救路線
所有情況都有唔同/獨立每個Case睇

曼迷又幫手加球例呀
之前甘賓尼雙腳剷波都要直紅 自此之後就話雙腳剷唔剷中 點都要紅

樓主sick ball

唔越位既話你點干擾都得

企定訓係到 佢係射波路線又有動作避波 都算越位

同埋訓係到 都係會越位

就算計og都offside啦
唔計offside要係球員主動有意識回傳
計唔計og係第一下射門路線係咪可以入龍，如果唔可以但中間省中敵方球員入龍先計og,如果射門本身係中龍，而比敵方球員惦到再入，一樣唔計og

P.S. 主球證省中膝頭都當手，睇平日評論四隻腳就見得多，第一次見四隻手

反曼係咁

你都on撚9
你試下你自己打龍
有條撚樣坐左起你個視線
你仲點去救波

你自己睇清楚迪基亞啲動作
佢係完全睇到哂個波既軌跡
即係施格臣無干擾到佢既視線

我係曼迷 但我覺得咁樣判offside怪怪地
咩影響到門將判斷 vague到不得了
用返掂唔掂到個波 簡簡單單咪好咯
不過得左便宜就收皮算

佢起腳嗰吓向住自己友射，喺地個人已經越咗位啦

你係咪on撚9
佢坐正起門將個中間位
點會唔影響到迪基亞?

咪撚扮曼迷啦
呢球無論係咩比賽都應該offside
如果咁都成立.然後搵個球員扮野訓起地
唔撚起身.阻住門將視線
你係打龍果個唔屌柒你就奇

省到麥佳亞個波先飛去施格臣到喎
係未省到麥佳亞前 迪基亞已經作出反應去撲(移緊去迪基亞左邊)

其實無論最終個波入定唔入
呢球都肯定係offside
1.佢遲遲唔起身.訓左起個中間位
有干預到門將
2 就算佢縮唔縮腳都好
佢都直接參於左進攻

係佢起腳嗰吓施格臣係咪身處越位位置先，其實省唔省到麥佳亞根本唔重要

無論省唔省到
迪基亞有冇郁.
本身佢訓左起地.就已經干預緊門將

仲有睇返佢比人鏟後
係有時間起身
佢遲遲唔起身.企左起offside位置
就肯定係offside

俾人屌到嬲嬲地就打篇文post喺曼區同聲同氣咪又唔使同人嘈咪仲好

講咁多做咩 因為呢場係平手盤

起英超個新例度
一個處於offside位置既球員.無論佢最終有冇接觸到個波
包括有冇簡接或直接.都係判offside
1.試圖接觸個波而影響對手判斷
2.做出明顯動作去影響對手接觸個波

得左益就靜靜雞啦 無掂到 無大動作 無檔視線 點會吹
死獌狗最賤就係得左益仲要扮理性兜同4:30 黑警會冇分別

越乜撚野位
而家講緊迪基亞比人擋住視線睇唔到個波入左喎
屌你 原來坐左係地下可以阻到視線

我屌你老母
你試下你自己打龍
有條撚樣訓左起你視線度
你自己會唔會比人影響度?

你地班撚樣睇左咁多年係咪仲咁on99?
條後防線已經出左去守人.佢訓左起度中間
唔撚係offside.咁係咩?

狗係訓係度救波 由頭到尾 連射波果下都睇到先撲左反方向仲怪人檔佢視線

地波向緊施格臣個方向喎懵撚

起英超個新例度
一個處於offside位置既球員.無論佢最終有冇接觸到個波
包括有冇簡接或直接.都係判offside
1.試圖接觸個波而影響對手判斷
2.做出明顯動作去影響對手接觸個波

比你地班柒頭睇
連例都唔識睇咩柒波>?

哩球又點睇？點解會計入？

而家係有隻狗訓係到喎傻閪

角球都攞出嚟講 條友真係出嚟賣笑

呢球當年都好大爭議

咁撚樣唔係offside?
成條線已經出左去

依球真係好學術性

仲要手球

擺到明盲反

越位犯規
若在隊友踢球或觸球時，身處越位位置的球員只在有參與比賽時才會被判越位犯規：
• 干擾比賽是指接應或接觸由其隊友踢出或觸及的傳球或
• 干擾對方球員：
• 明顯阻礙對方球員的視線而引致對方球員不能玩球或
• 與對方球員爭奪皮球而或
• 明顯地於近距離試圖接觸皮球去參與玩球，而該舉動導致對方球員受到影響或
• 作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力

你講就係咩，球例好清楚，訓響地遮唔到視線就唔係干預

我尋晚已經搵成個鍾，都搵唔到你講既例

作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力

你睇下最尾嗰句寫咩先啦, 叫左你唔識唔好仆出嚟柒, post出嚟笑鳩自己弱智都有嘅

求解釋

跟本迪基亞救唔救到個波 有冇失位
同呢球波有冇越位係完全冇關係
啲人講足咁多頁都仲係嘈緊呢樣野

之前4424咁多場
好難唔比人講
個人黎講 就係計offside

英超周末開戰，新一季會用全新越位規則。球員即使身處越位位置也未必被吹罰，一切將視乎他有否干擾或參與進攻過程才可定奪。若球證認為這些球員有明顯舉動去接近皮球，或其行動會影響對手踢球能力，他們才被判越位。

其實你理解能力係咪咁撚低

嗰陣吹錯囉, 呢球仲要手球

退休英超球證加拉查認為，新例將越位變得簡單化，令比賽更直接。他以上季馬達在曼聯對史篤城入球作例子。當時馬達主踢自由球，球朝龍門飛去時，隊友馬高斯盧祖身處越位位並圖以頭接觸皮球。後者雖無法碰球，但球在無人接觸下入網，馬達這腳似傳非射的入球被判成立。然而新越位規條下，這記入球將被判無效。

明未???

你閱讀能力係咪有問題呀，呢條我尋晚睇左啦
人地話身處越位唔一定吹，你就話新例一定會吹
你自己睇清楚啦，老點呀

同意
重點係施格臣有冇影響DDG

若球證認為這些球員有明顯舉動去接近皮球，或其行動會影響對手踢球能力，他們才被判越位。
你真係智障

屌，火滾，你倒轉講都得既

一個講新例既指引未必會吹
一個講因為新例係呢個情況一定會吹
兩個都啱 打和!

人地避開個波你就話接近個波，你係咪痴線㗎

或其行動會影響對手踢球能力，他們才被判越位。

唔縮應該唔offside
不過唔縮就會省到佢彈左出去

或其行動會影響對手踢球能力

貼完又唔睇, 點解要柒完一次又一次

我好清楚，但避波唔係單擋，點影響龍門撲救呀，你咪同我講乜野心理壓力

唔縮都計offside, 因為佢本身已經處於越位位置, 而又影響到對方球員

正如單刀越位無論入唔入都吹

我會咁睇，de gea睇到既唔只係施格臣坐左係，而且係伸直左隻腳，所以疑點利益歸於防守既情況下，de gea係有可能預計埋施格臣對閪腳會擋到死角地波，所以無去救

如果佢唔縮隻閪腳就唔入

你都on9
你坐左起門將正中間.你無論即時起度打飛機都好
你都係會影響緊個門將
咁撚智障就咪撚同人討論啦

訓正係個波路線中間, 點樣唔影響龍門撲救呀

以後射罰球全部企哂係龍門口, 一有波到就縮開計入好無?

你咪撚痴線啦，馬古尼改變個波方向，導至迪迪仔失晒位，關地下果個叉事咩

混戰點同罰球

咁然後搵個人訓野訓起門將正中間咪得
屌你老母.你係咪咁撚on9?

係判斷越位obstruction會擋波

所以話你痴線，訓龍門口球證有權搬佢出場或者吹拖延㗎，唔同好越位混為一談

Professional Game Match Officials Limited (PGMOL) have confirmed that Sigurdsson's involvement resulted in the decision.

Their statement reads: "In the 91st minute of Everton v Manchester United, Dominic Calvert-Lewin's goal was disallowed following a VAR Review for an offside against Gylfi Sigurdsson.

"The on-field decision was to award the goal, but the VAR advised the referee that Sigurdsson was in an offside position directly in the line of vision of David de Gea and made an obvious action that impacted de Gea's ability to make a save."

驚唔識英文姐

有咩唔同, 剩係罰球先計越位?

睇下反曼都收哂聲咁滯, 得返你條戇鳩未柒夠, 原來真係弱智架

柒頭其實你識唔識字??
若球證認為這些球員有明顯舉動去接近皮球
或其行動會影響對手踢球能力，他們才被判越位

2點都中撚晒

罰球企定晒先吹雞，混戰無人犯規無得吹㗎，弱智

不如咁啦
施古臣坐定定係越位位置到
令到個波個路徑唔完整
從而迪基亞根本望唔到個波省中麥
咁又點睇呀

呢球唔係offside?成條後防線已經出左去
條撚樣仲訓起地
你其實知唔知offside最基本係咩?
連最基本都唔識.睇咩撚野足球
同班智障支那仔同級

原來避波叫接近，原來縮腳叫影響撲救
你下次大叫4424咪得囉，講咁多都晒撚氣

頭先你話訓係龍門口球證有權吹拖延, 而家佢訓係度咪犯規囉

夾硬兜到自打咀巴

哂氣就唔好講喇, 柒完一鑊又一鑊, 再講驚你柒到落唔到台

喂呢招得喎，喺龍前面排反人牆攤晒喺到扮傷，然後一射就縮

真心想知訓龍門口點樣吹拖延

唔post英文驚班撚樣唔識睇

另一個有關執法新例，就同越位有關；雖然上季已經立例講明，攻方球員處於越位位置，就算佢冇接觸到皮球，但如果有影響到守方，都算被視作越位，但上季球證冇一律嚴格執行，新一季就要求，所以球證都要嚴格執行，越位球員影響到防守球員就會被判罰越位；球場草地方面，英超就禁止再印上圖案或其他標誌。

咁其實呢
平時d球員offside就企左係度唔掂波 都會影響到個龍門 如果吹 所有都要吹

救唔到既波就冇越位？咩撚野邏輯？

係咪企正射門路線？係咪要吹
所以唔係所有都要吹

施格臣本身就係越位位置，呢個係客觀既事實
跟本就算佢縮唔縮腳好，DDG救唔救到呢球好都唔會改變到呢個客觀既事實

反曼邏輯

理撚得你咩球例，咩專家解釋總之「我話有越位就有越位」

Copy from FB

不過呢球山齊士同樣處於門將前/明顯縮開，但當時就判入.....

唔係質疑理性分析，係我更傾向接受片段入面既解釋，所以施格臣呢球應該都計入球有效

其實 一年都唔知有幾多球係門前offside既球員係企係度唔郁唔掂波等隊友射入 呢d波9成都唔會吹

佢地真係無干擾到個龍門?
你成個人棟係門前喎

又好似頂死球咁
你個個offside沖上去頂
但頂到個個唔係你
咁其實你都係引緊d後防走
令到你隊友會無人看管頂入架喎
咁叫唔影響個play?

情況邊同....
一，唔係喺正龍門面前
二，唔係射門路線
三，山齊士喺smalling射果下已經避緊

而家施格臣冇做到你呢兩點。

第二點咁都唔係？
佢唔係一早縮，係個波去到腳前先縮
個龍點喺果一刻判斷佢會加一腳射定縮腳？

點樣無做到?
第一佢本身已經offside你同唔同意先?
第二球例講明.offside球員無論有冇
接觸到個波.佢影響緊防守球員
呢度講緊既係迪基亞.除非
你認為迪基亞唔係防守球員
就會係offside

無論之後麥佳亞有冇烏龍.都係要吹返轉頭

係囉 繼續盲反啦
施格臣根本唔係越位位添啦
佢對腳都冇郁過添呀

佢加一腳肯定越位。DDG只會諗佢會縮，其實佢根本冇影響DDG因為DDG失晒位點都冇可能救到。

何問題係
施格臣無遮到ddg
Ddg 見到 Calvert-Lewin 射波有反應已經移晒位迎波
只係球波省中人折射去左ddg反方向
基本上施格臣係唔係個個位
個波ddg都會因為折射而救唔到

冇可能救到 = 冇越位？
屌你唔係有件死物封撚左近柱我會走去遠柱？
用下腦啦。。
加個句號好撚型呀屌你老母。

。。。。。。

另一個有關執法新例，就同越位有關；雖然上季已經立例講明，攻方球員處於越位位置，就算佢冇接觸到皮球，但如果有影響到守方，都算被視作越位，但上季球證冇一律嚴格執行，新一季就要求，所以球證都要嚴格執行，越位球員影響到防守球員就會被判罰越位；球場草地方面，英超就禁止再印上圖案或其他標誌

其實你睇唔睇得明
你係咪當左門將唔係一個防守球員

咁佢係唔係越位呀？
佢一定救唔到所以就冇越位呀？
咁啲單刀橫傳十球有九球都冇越位啦

佢就係冇影響到迪基亞。個波突然改變方向，DDG失晒位啦。

其實英超官方都出哂statement 解釋呢球點解係越位
死都唔承認都冇辦法

同你呢種on9真係晒時間
咁以後係咪可以扮傷訓起度
然後起度做手勢.打飛機干預門將?

係越位位置，只要冇影響守方，不算越位。

你訓起度.唔影響緊防守球員?
我只係想問你係咪認為門將就係唔係防守球員?

咁施格臣個位本身係咪越位呀

其實點解你可以咁肯定DDG救唔到呢球波？
你唔比佢一個回身飛撲救到個波嫁咩

根本迪基亞救唔救到唔係重點
係講緊越位球員有冇妨礙對方球員 影響對方作出判斷

又loop返去冇影響，你有撚冇睇人回應你啲乜㗎

其實幾時offside係睇龍門救唔救到波？

上面理性分析條獌狗自己講
企係越位既位置但影響唔到守門員=入球有效
個球波第一ddg有晒反應救波，佢唔係視線受阻
第二個根本係ddg已經封晒位，球波入係因為省中人折射去ddg反方向，而唔係因為施古那遮左ddg視線而救唔到

佢係弱撚智架啦 你睇下佢以前啲po
問人地冇車位買唔買得車

Ok
我重申，施格臣冇影響DDG嘅判斷。

依家咪就係講緊佢有影響到對方球員囉
D人講到呢球一定入所以一定冇越位

問題係佢影響到守門員丫嘛
有反應救波 = 視線冇受阻？
而家講緊視線受阻 唔係講緊致盲

佢訓咗喺到。DDG只會諗佢受咗傷郁唔到，所以佢突然縮腳係影響咗DDG判斷因為DDG原本係會用腳救到呢啲波。

下.. 你有最終決定權？

唔好拉咁遠。

一言堂 你話冇就冇
所有球評家都錯 係你岩

我冇。
但施格臣做咗乜嘢干擾DDG?

佢會諗施格臣會縮，咁而家施格臣係咪一早縮咗呀？
佢到粒波喺腳前先縮呀，你唔俾佢決定加一個射？
縮定射呢兩樣嘢仲唔係影響緊ddg嘅判斷？

我認為冇啫，有d人認為有，其實好主觀。

佢存在喺越位位置

佢訓係到縮起對腳咪干擾DDG囉

1起offside位置
2.訓左起地正中間.影響緊迪基亞
3.訓左起地唔起身
4.縮腳.無論佢縮唔縮腳都係會判offside

條友真係痴撚線
個個解釋晒之後佢就一句「冇影響」，之後就繼續loop「點會影響到ddg」

我見到就係迪基亞會覺得施格臣有機會 1.伸腳 2.唔旭 3.縮腳 呢三種做法嘅結果都唔同 咁點會影響唔到ddg判斷
咁你起碼比啲論據展示迪基亞冇比施格臣影響到唔係係度9up

球例都主觀

「Ok
我重申，冇影響」

呢球波就算外國球評家d意見都係5050
係呢度d死獌狗死都要話球波係越位
完全唔俾討論空間

理鳩你咩球例，咩專家，總之我話冇越位就冇越位

你地咁有point咪拎出黎討論下啦
「我重申 冇越位」超級有討論空間喎

下... 你睇返邊個唔俾討論空間？
佢話係好主觀乜乜乜，但係佢上一個回應係：「我重申，施格臣冇影響DDG嘅判斷。」

邊個喺度鳩噏唔係討論緊？

DDG得一個決定。
就係3
1同2根本吹硬越位。

當一刻龍門要即時判斷埋係咪越位？

球例係咁就係咁 差在球證同我地點樣詮釋球例架啫
最大爭議點就係有冇「妨礙對方球員」
講多次 當下施格臣可以做嘅野有 1.伸腳 2.唔旭 3.縮腳
三個行動結果都會唔同 好難話冇影響到迪基亞進行防守

其實球員係場入面點會知果個人係咪越位

2分巳失 抵撚死

明明就討論緊呢樣嘢，反曼就完全無視，之後反過嚟話你唔俾討論
痴撚柒線

你而家判斷施格臣淨係會做3 但係原本迪基亞係唔需要做呢個判斷 咁都唔計妨礙

佢意思係黑警私刑都有討論空間

社會上意見都係5050
係啲黃屍死都要話警察打人犯法
全完唔俾討論空間

拉

自己喺上帝視角，就當正自己係專家

係 咁我都識講 馬迪如果射低啲2-1啦

下次我係門前做掌上壓 反正又唔阻住龍門嘅

When Calvert-Lewin got his effort away, Gylfi Sigurdsson was in an offside position, but the Everton midfielder did not touch the ball.

So was he in De Gea's line of vision? The goalkeeper had full view of the ball when Calvert-Lewin took his shot and only the deflection off Maguire left him with no chance of making a save.

Mark Clattenburg 意見

佢嘅focus同我focus唔同
佢著重有冇阻住視線從而影響救波
我係講緊施格臣有可能作出嘅movement

你地踢波係唔係個波永遠都係半空？
知唔知地球有地心吸力？
咩叫佢訓係到就擋唔到視線

淨係睇有冇遮住嘅我懷疑冇落過大場踢波

弱智無極限

可以改例啦
遮住龍門對眼先叫干擾龍門

上年好似意假都有球類似嘅波，好似c朗射埋去 然後dybala縮頭，照當佢offside

球證協會一定收咗曼聯錢出statement

in case 反曼唔知咩叫地心吸力

係 根本彈完maigure個波既路線就係經過施格臣 佢縮唔縮都係會越位

根據反曼邏輯 龍門應該判斷都到大巴拿一定會縮頭 從而望晒果一點黎進行撲救

玩到大陸仔都黎埋 有排你地玩

佢訓係敵基呀正前面已經有影響龍門判斷
已經可以吹越位
除非佢訓埋一二邊
呢個時候就未必吹
唔明有乜好拗 十鳩幾年前已經係咁計
都唔關var 事

Line of sight blocked? 你老味6呎4會睇唔到個波？ 佢隻眼生係對腳度？ PGMOL個賽後statement永遠都咁on9

上面咪講撚左佢影響龍門判斷

但影響佢判斷既原因唔係因為視線受阻嘛 你明唔明呀
係佢賽後搵錯原因幫個球證澄清嘛

到底D人有冇踢過波
唔通遮住晒果種先叫干擾咩
係側邊邑邑揚揚已經算係啦
上面仲有個仲好笑,問球員點知自己有冇越位

咁我都同意pgmol係講得有啲衰嘅

打飛機最好
都唔阻住門將

越位在先你理西個龍門做乜者
佢成碌木企係度都係越位入球無效

老老實實 有幾多連登仔剷過草

其實根據番球證協會講法，sigurdsson會有咩行動應該唔重要
因為佢地係foul sigurdsson喺ddg前面已經構成咗干擾行為

又如果又相信

其實你想屌鳩曼聯咪直接屌囉
駛乜咁辛苦喺度打稻草人啫

我同你講我就打龍既 呢球百分百肯定幾高既龍都睇晒個波既來勢 因為前面條友係訓低
個龍受影響既原因 係所有龍門既自然反應 覺得仲有一重deflection 所以stun左
就唔係咩邑邑揚揚 因為訓低條友冇阻住佢對眼同個波

我緊係知龍門係個波折射所以釘死左對腳
但問題係你唔可以就咁判條友冇干擾
佢干擾就一定有,咁咪越位
佢越左位,你仲洗乜理個龍門釘唔釘死左對腳

舉個例,你守龍架可?你都知前鋒追直線有時55波會推走個波等龍門撲跌佢架可?
你又可唔可以同龍門講佢推甩腳追唔返個波所以撲跌佢唔係犯規?

你明唔明我講乜呀巴打
我覺得可以判越位
我依家係質疑緊佢PGMOL用錯原因同解釋去證明呢個決定呀
你下面個倒子更加係無厘頭同唔對題啦

如果佢係企係度縮腳

結果有冇唔同

如果企喺同一位置，係可以吹

足球就係咁架啦

咁應該用咩原因去解釋

我睇過...有球員好明顯越左位..但係無拎到波
都好似會吹...

位置影響判斷合理過影響視線

如果咁都唔係越位，以後隊隊都擺個人係對面gk 面前，一射波就縮開

"The on-field decision was to award the goal, but the VAR advised the referee that Sigurdsson was in an offside position directly in the line of vision of David de Gea and made an obvious action that impacted de Gea’s ability to make a save."

佢係話越位球員係龍門視線做既動作影響到龍門玩球能力

依家學術討論球例
你post呢張野出黎做乜9姐

利申：利

用judgment應該好過ability?
佢無阻礙到ddg做救波依個行為
只係影響ddg判斷去做唔做依個撲救？

補翻link, 原來係dybala射

曼狗隻眼生係條j到

訓喺度都阻到視線

山神係明顯向反方向彈開同時又冇擋住龍門視線亦冇參與玩球

列查理臣呢球最大問題係佢縮腳呢個動作係明顯試圖玩球，如果係腳底漏波都唔係明顯玩球咁係咩？你可以話佢冇得揀只可以縮腳，係無錯但佢本來就身處越位位置同時又有明顯動作導致越位，只能話佢唔好彩

相反如果個波射中麥佳亞之後彈向遠柱就唔係越位

上面有巴打講C朗個球

簡單講係, 與其話佢影響視線, 不如話影響佢判斷

大大條友訓係射波路線, 點都有影響啦下話

我係迪基亞見你施古臣幫我封近柱，點知你縮腳
咁都唔係影響龍門判斷係乜？

咁球例上有冇judgement 呢隻字？
人地用球例去解釋你就用自己既字去解釋

反獌又柒

咁似政府講野，縮腳你越位，唔縮腳你犯規

反獌冇point就返狗竇圍爐 出黎公海柒係為乜
唔講以為真係獌鏡

根據球例觸犯「干擾對方球員」有四點：

「•明顯阻礙對方球員的視線而引致對方球員不能玩球，或
•與對方球員爭奪皮球而或
•明顯地於近距離試圖接觸皮球去參與玩球，而當時此近距離的舉動 導致對方球員受到影響，或
•作出明確動作，而此舉動顯然地影響對方球員參與玩球的能力」

視線方面我都同意 但係第三第四點又點睇
利申 覺得兩球都應該無效

咁會唔會係ability依個字唔好
因為唔覺得上面個statement話施格臣阻ddg撲波係合理
我覺得係越位 因為施格臣影響ddg做唔做撲救依個決定 雖然極大機會救唔到 但都係有影響防守球員既判斷
想理性討論 學下野

根本盲反 費特上半場禁區頂用腳當用手吹罰球拎黃就係曼找4424 條數 最尾越位就黑哨

英文攞U？
Directly in line of vision = 阻視線？

個波長期係空中？係唔係真係唔撚識咩叫地心吸力姐
唔識咪講囉屌問撚左成晚

佢本身喺越位位置 可以怪邊個？

佢跳高想頂唔係縮頭喎

其實球例都只係盡量用一個字去概括一個球員踢波果刻做既思考、決定、力度、方向等等
咁有冇一隻字可以比ability 再概括咁包含到更多既野，可以大家一齊研究

其實球例每年咁改，好多都係改左入面D字眼，去盡量完美本球例等少D人去捉字蝨咁拗

唔想話你on9
咩空唔中空中個d白痴野都費事駁
自己碌返上去睇我既立場

好簡單
有個bb係地下爬緊 你就係佢後面企直
你會唔會見唔到十米外地下有一箱銀紙？

佢跳完即刻縮翻個龜頭

咁用番理性分析條片，山狗未避之前，龍門都可以覺得會中佢而影響判斷，咁係咪可以用「山狗本身有可能中波，從而影響龍門判斷」去打甩果球？

（利申：理性討論）

似想「冼」後wo

銀紙就Standstill既
波就郁既
個波去到佢對腳之前有冇阻到呀？
定你踢開啲波會唔郁架？

擋唔擋到呀？十米？銀紙？

咁你都唔會知d銀紙飛埋黎時 個bb會唔會郁 搞到你接唔到銀紙
呢個先係吹offiside原因

依家就係連箱銀紙識郁佢都睇到佢會郁去邊
個龍門唔撲/冇反應係因為佢預計仲可能有多一下deflection
見到冇defelction之後已經冇可再撲落去 構成越位
唔撚係見唔到個波呀 你明未呀

如果上面兩幅圖既情況都可以睇到個波
你對眼一係就識射xray 一係就識射gamma ray

掂到個波？阻到視線？影響到個龍門判斷？
冇既話講咩越位姐
如果係擋到視線就唔會走左過右邊啦

咪就係咁囉巴打 依家就係班PGMOL 唔識解釋又趕住出announcement柒左囉
根本由頭到尾 就應該解釋做offensive player in goal-bound area, causing interference that affect goalkeeper’s decision on commitment to path of flight of ball
上面個百痴仔就話個波離唔離地 阻視線
唔使好似加曆查帶VR都知冇比訓地條友阻啦

你up乜？地波向佢個方向所以？

唔怪之得，生左係條j到就真係可以怪人擋住佢視線

巴打
所以我覺得依球波係好有討論價值
想模仿做多次出黎都難
又折射 又咁岩折去越位球員到 又咁岩條on9坐咁耐之後縮腳
我見理性分析講既中文球例都係講越位球員有意去玩球/有意去玩球而阻到對手玩球
但施格臣縮既動作其實就係無意去玩球 所以我先覺得吹越位係佢既存在影響ddg去判斷做唔做依個撲救 而唔係阻佢去玩球

所以想請教下大家 學下野

大佬呀 你咪再柒落去
龍門要做撲波既決定 係佢由起腳個下 到中間經過埋deflection 立體視覺connect到兩點 已經知個波去邊
唔使等你cap圖個下已經飛得落去
個個龍都好似你咁弱智 等個波入到六碼區先知個波去邊就死得啦

上面4點係“或”，中1點就吹得，唔係全中/中複數先吹。

你同意影響視線所以我覺得其餘3點唔需要討論，足總解釋都淨係針住呢點

咁點解有obsturction都仲要撲近柱？

你打龍應該好撚勁，打緊邊隊強隊？

原來呢個世界真係有林源三

打龍仲要預判埋死物會縮腳
咁都叫冇影響判斷 咁都叫冇阻礙視線
識唔識分咩叫阻礙視線 咩叫致盲
阻左就係阻左架啦 睇到個波一陣之後俾人阻到視線又唔算阻到？

好彩你條弱智仔唔係球證 咁撚權威
可惜權威判左offside

其實點解個討論點變咗係「阻視線」，而唔係喺「Direct vision有球員干擾」？

明明個statement都冇講blocked vision，係講direct vision入面有球員干擾龍門判斷嘛

唔通真係搵手遮住龍門對眼先叫干擾？

你問緊既野 咪就我上面講左既野
個波deflect完 冇其他factor再影響既話 梗係去近柱死角啦 佢撲唔撲到一件事 但佢一定判斷到個波係邊
依家係多左個球員係前面 有機會再deflect 判斷唔到個波最後去邊 搞到佢冇得撲丫嘛
咁先解釋到 係佢個人既存在 已經影響到個龍門對個波既路線既判斷

講多次 係存在 唔係阻擋視線 唔係縮唔縮腳

其實呢個case同好多手球case一樣討論到2046都係唔會有結果
兩邊都唔會被說服到
但好簡單講，一個判決係帶出一個咩野既信息比球員、球隊、觀眾
如果你以後睇波接受到你愛隊失一球類似既波，我冇野講
如果呢一球都唔判越位既話我敢肯定會改變全英超既踢波方式

因為有條廢柴講line of vision

我講緊阿狗個球

阻唔到視線你都講得出?
佢坐左起度.迪基亞變左一定要睇佢果邊
右邊完全係真空
點9知條撚樣會唔會縮腳或者射個波彈佢入網

你尾個三句結論完全正確
但個原因唔係阻擋視線
係佢訓係度 影響龍門預計皮球最終既路向

問題黎啦
當個球員坐低左起你前面.而你馬步緊時
你係咪泊心口一定唔會比佢影響到?
你答唔答到?
我點9知條友
坐起度會唔會射佢身體反彈.或者好似
依家呢個情況佢縮腳

首先佢縮腳.就已經表明佢當時有動作
有意去改變個波既去勢.球例上已經係offside

另一個有關執法新例，就同越位有關；雖然上季已經立例講明，攻方球員處於越位位置，就算佢冇接觸到皮球，但如果有影響到守方，都算被視作越位，但上季球證冇一律嚴格執行，新一季就要求，所以球證都要嚴格執行，越位球員影響到防守球員就會被判罰越位；球場草地方面，英超就禁止再印上圖案或其他標誌。
另一個有關執法新例，就同越位有關；雖然上季已經立例講明，攻方球員處於越位位置，就算佢冇接觸到皮球，但如果有影響到守方，都算被視作越位，但上季球證冇一律嚴格執行，新一季就要求，所以球證都要嚴格執行，越位球員影響到防守球員就會被判罰越位；球場草地方面，英超就禁止再印上圖案或其他標誌。

我用球例黎黎講
攻方球員處於越位位置，就算佢冇接觸到皮球，但如果有影響到守方，都算被視作越位
新一季就要求，所以球證都要嚴格執行，越位球員影響到防守球員就會被判罰越位

其實佢個頭/身咪同ddg視線差唔多咁上下，點會唔影響ddg阿

係呀巴打 你打緊回覆個陣答左你
咪就係影響佢龍門個預判 所以越位
只不過唔係因為阻擋視線姐

英超班球證 由上到下都要再陪訓架喇
由解釋球例 到場上甩漏既判決 到VAR既application
都係幾大聯賽中最差

yes.不過有d太過智障
我懷疑有d連offside都唔識

呢場波佢唔入既原因
已經唔在於麥佳亞係咪最後擺老烏
而係佢本身身處左起offside位置
而門將係首先一定要判斷施格臣果邊
再加上佢訓左起度
所以變左呢球係干預門將
另一點.就係佢訓左起度時.
縮腳去改變個波既去勢
亦都係判唔入

係架
班友真係唔識架
仲有好多Mike Dean 同 Mark Clattenberg 呢d撚樣
有晒支持既球隊同既定立場入去吹架
如果唔係都唔使叫加利仔同烏龍茶去拍幾條陪訓片幫佢地洗白啦

Mark Clattenberg 呢4大英超盲俠
佢係勁就唔洗依家去支超執法
睇親卡頓保d判罰都膠既

係 所以根本就唔可以閂哂閘話越/唔越
你睇我個名都知我撐邊隊
我唔反曼你都唔信
但依球波睇live時已經好1516
睇埋球例覺得係越 但都唔可以100%站得住腳
所以黎討論下 但係連登好易被歸邊 理性討論下都唔得
我都覺得依球係越 但依到有啲人盲撐/盲反既理據真係討論唔到

如果罰球直射近柱入左
但攻方又擺個球員係近柱goal line位置
該球員完全冇主動接觸皮球亦冇阻礙守門員視線
你估球證會唔會吹越位

卡頓保條賤種比人罰完一排又有得吹番英超

講到依家都仲講緊話阻住視線就知咩料
難得有人真係認真理性討論

好簡單講如果咁樣唔計越位
以後只要一排人擺係龍門前面
射波果下射唔中人 就唔當越位
咁越位可以廢左佢

以前無var
有d 球證當入先係有問題

Mike dean仲有得吹真係痴撚線
幫熱狗幫到
見親mike dean吹熱買熱都好難死
如果有特別項目可以買埋對家拎紅黃

干擾對方球員只係其中一大分類

阿狗係利用身處越位位置而玩球或干擾對方球員：
• 從球門柱、橫楣、賽事執法人員或對方球員反彈或改變方向回來的皮球
• 皮球被對方球員蓄意救球後反彈

一名身處越位位置的球員接獲對方球員的蓄意玩球（蓄意救球除外）傳來的皮球，不應被視為觸犯利用身處越位位置而取得利益之越位犯規。

射波一刻朗治已經身處越位位置，龍門蓄意救球+沙加反彈，朗治依然身處越位位置，所以吹越位合理

你咁講係成村人阻住左龍門視線 所以吹 合理
但施格神訓左係度影響唔到迪基亞架
除非佢縮腳果下影響左迪基亞判斷 但我唔認為有囉

回埋你樓上果個 如果有個人係Offside位置舉高雙手唔要波溜比後上球員
咁佢企係度都令對方後防錯判架啦
咁就唔會有「無參與進攻」而處於offside位置既人唔算offside啦

訓左係到？你有冇睇波架？冇睇波都有睇上面啲圖啦

係要捉字蝨 坐左係度囉 滿意未呀

[url]
呢球先係黑

呢個post 已經算多啲人認真討論，隔離幾個post仲難頂

爬文真係爬到傻

回應番上面啲人既講法

第一，山齊士個到，個時個個條例未完善而且冇VAR，佢手球呢個動作未必會被旁證球證睇到，另外個個球員確實有追波，即使之後有舉手應該都要判越位

第二，迪基亞已經移左去另外一邊，但我地唔可以話冇可能即刻撲另外一邊，相信大家都會見到啲痴線佬既龍門，可以撲完左再撲右，迪基亞都曾經做過！所以冇話因為移左去左撲唔到右

第三，點解會話施格臣干擾視線，正正係因為呢個係一個地波而且個波個方向係去緊施格臣所處既範圍，一個龍門係撲救一定望住個波架啦！改變方向變左個地波，無疑問一定係望住個地下，正正施格臣坐或訓既位置係個波會遮住個波去既軌跡，都有可能（其中一個可能性未必事實）迪基亞判斷個波會被施格臣擋到所以唔去立刻撲番另一邊，但無可奈何佢縮開左隻腳，令到個波由會撞到佢隻腳而停低或再改變方向 變成慢慢滾入龍門，因此係有干擾龍門既可能性

假切個波射埋嚟佢跳出場外 咁算唔算參與進攻

乜鳩都關利事

連拿沙灘波係幾好例子
有件處於越位既死物位於射門路線的確會影響龍門判斷

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

佢訓係龍門前面 剩係龍門企位 行唔到出黎封位 都好大影響
你拎d 越位位走番出黎唔接波比 唒鳩氣

咩龍門會行到出小禁區頂施格神果個位封位呀
你弱智定睇開藍球棒球羽毛球亂入？

仲紅埋安76 dllm

唔講以為你講緊果個係禁區頂

你睇下卡華利雲個位 再睇下施格神果位

你認為有龍門會到咁出比人？
再講 企係施格神個位 係放條遠柱任射 你唔好出黎搞笑啦

你堅持己見你就繼續啦下

仲嘈緊

如果唔係因為獌,肯定沒人會理

球証成場波都好似黑警咁執法
2邊都亂吹亂比牌
最後佢個死人樣以為佢想拎支噴霧噴9安帥

理性愛迷

講到尾一早起身咪無事囉
咪係輸自己賴死唔走

又係祖柏條on9仔

曼俾人黑=還利息
曼得益=4424

還足成世

散唔散到馬古尼完全無關係
個波要係施古臣縮先入

其實球波好簡單，一個越位球員係個波射向球門既路線上面出現， 而且施古臣佢係攤屍咁攤係度，完全block 咗個波會碌入龍門既路徑， 佢做既任何一個舉動都會影響到個射門既路徑未構成咗越位囉。

跟住啲人話個波係因為射中麥佳亞當回傳或者解圍就更on 9

施古臣係比人foul跌
之前鏟佢條友完全唔中波
唔係施古臣自己衝入去
involve 乜撚呀
獌狗打完人擺自己門口 全世界進攻都計越位啦

係俾人foul跌就應該Var睇十二碼喎

越講越離譜曼聯是原罪

愛字頭禁區手球無吹
Fred膝頭頂波就畀球證吹手球

球證容許比賽繼續唔代表冇foul
踢跌施古臣條友完全唔撚中波
施古臣完全係被動送去個位
下次係撚唔係都打低一件 放去龍門口
對面點入都計越位
反正獌狗不嬲都不死人點鏟點撞都唔吹

不嬲都話最撚識波都係獌狗
人地打哂咁多野說服到自己個心安落d 咪由佢地囉
黑極咪又係得一分落袋遲下再有呢D波佢地好撚忙架

係
曼狗比人誤判果時你縮撚左入你老母個臭爛閪度
挖緊白帶所以見唔到
一定係咁

講到係連登曼迷做坐var房咁
人哋打晒段嘢，最後反曼咪又係一句「我唔覺佢干擾到ddg」就當回應咗
邊個想說服自己心安「樂」啲 心照啦

咁點解上年 熱打利 L6清唔走粒波嗰球唔計越位?

你確定Lovren果下起腳同麥龜呢下「起腳」可以比較？

呢球之前曼聯夠打緊反擊馬達比人foul無吹啦
屌那星
今場愛記咁撚主場雞都咁大聲

都未講其實當時外界普遍係覺得應該offside